\documentclass[UTF-8, openright, 10pt]{book}
\usepackage[absolute,overlay,showboxes]{textpos}
% \usepackage[lining]{ebgaramond}
\usepackage[CJKspace]{xeCJK}
\usepackage{tocbibind} % for toc show inside pdf

\usepackage{titlepic} % title picture

% section break, and related tthesectionitlesec and hyperref loading order
% https://tex.stackexchange.com/questions/9497/start-new-page-with-each-section
% https://tex.stackexchange.com/questions/219174/issue-with-page-breaks-before-section-and-toc-hyperlinks
\usepackage{titlesec} % texlive-latex-extra package
%\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}

\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}

\usepackage{fancyhdr}
% \setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{framed,color}
\usepackage{footnpag}
\usepackage{listings}
\usepackage{array}

\usepackage{amsmath} % 数学公式

\usepackage{caption}
\captionsetup{
   font=small,
   labelfont=bf,
   tableposition=bottom,
   textfont={it}
}

\usepackage[titletoc]{appendix} % this is used for \appendices
\usepackage{upquote}
\usepackage{changepage}

\usepackage{url}
%长url断行

\usepackage{pdfpages}
\usepackage[paperheight=8.5in, paperwidth=5.5in, heightrounded, bindingoffset=1.5cm, margin=0.7cm, includeheadfoot]{geometry}

% To support tables so required tabulary package
\usepackage{longtable, tabulary}

\usepackage[
	bookmarksnumbered, % add bookmark number in pdf output
	urlcolor = black,
	colorlinks = true,
	citecolor = black,
	linkcolor = black,
        allcolors = black,
	xetex]{hyperref}

\definecolor{colorchapter}{RGB}{0,0,0}     % All black 
\definecolor{colorsection}{RGB}{0,0,0}     
\definecolor{colorsubsection}{RGB}{0,0,0} 
\definecolor{colorheader}{RGB}{0,0,0,} 

% for pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% for table
\usepackage{supertabular}
\let\longtable\supertabular
\let\endlongtable\endsupertabular
\let\endhead\relax

\titleformat{\section}
{\color{colorsection}\normalfont\Large\bfseries}
{\color{colorsection}\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}
{\color{colorsubsection}\normalfont\large\bfseries}
{\color{colorsubsection}\thesubsection}{1em}{}

\definecolor{shadecolor}{gray}{0.90}

% 修改字体，粗体为 Noto Sans CJK，普通文字 FandolSong 宋体（GPLv3） 
%    字体选择： AR PL UMing 文鼎PL细上海宋 - 会出现问号在中间的错误
%               AR PL SungtiL GB 文鼎PL简报宋 - 英文字体不好看
%               Adobe Song Std L Adobe宋体 - item的·号无法显示 
%               Hiragino Sans - 字体很完美，但item的·不能显示！
%               WenQuanYi Micro Hei 文泉驿微米黑 - 没有对应的粗体字体
%               Source Sans Han S (Noto Sans CJK)  思源黑体 - 不能用有错误
%                jjgod 给 xdvipdfmx 写了补丁，会被包含在 TeX Live 2015。
%                 讨论：http://tug.org/pipermail/xetex/2014-July/025385.html 起
%                 补丁：https://gist.github.com/jjgod/c1194a9b371848aaa746
%                       https://gist.github.com/jjgod/cf39032b839bb3542107

% 设置英文字体
\setmainfont
    [ Numbers        = {Proportional,Lining},
      UprightFont    = *-Regular,
      ItalicFont     = *-Italic,
      BoldFont       = *-Bold,
      BoldItalicFont = *-Italic,
    ]
    {Source Serif 4}

% 设置中文字体
\setCJKmainfont
    [
      BoldFont   = FandolHei,
      ItalicFont = FandolKai,
    ]
    {FandolSong}

\setCJKsansfont{FandolHei} 
\setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC} % uncomment for release build

\XeTeXlinebreaklocale{zh}
\XeTeXlinebreakskip=0em plus 0.1em minus 0.01em
\XeTeXlinebreakpenalty=0

\settowidth{\parindent}{文字}
\setcounter{footnote}{1}
\interfootnotelinepenalty=10000 %使脚注不跨页

\title{\huge{\textbf{E-6B 航空计算尺实用手册}}\\
\large\textbf{原书第三版（1958 年）}}

\makeatletter
\let\savedauthor=\@author
\let\savedtitle=\@title
\def\imgwidth{.6\linewidth}
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\imgwidth\imgwidth
\else\Gin@nat@width\fi}
\makeatother

\title{{\savedtitle}}

\author{\textbf{[美] Allan C. Zweng 著}\\
       \textbf{迎晖航空（Solar Flyer） 译}\thanks{迎晖航空（Solar Flyer）官方网站：\url{https://solarflyer.aero/}，微信公众号：“solar-flyer”，B 站和 YouTube 频道搜索“迎晖航空”即可}}

\def\w3cdtfymd{\the\year 版}
\date{\w3cdtfymd}

\titlepic{\includegraphics[width=0.4\textwidth]{chapters/logo.pdf}} % https://texdoc.org/serve/titlepic/0

\newcommand{\PreserveBackslash}[1]{\let\temp=\\#1\let\\=\temp}
\let\PBS=\PreserveBackslash

\fancypagestyle{plain}{\fancyhf{}\fancyfoot{}} % make sure no page number in page of first chapter

\pagestyle{plain}


\newcounter{img}[chapter]
\renewcommand{\theimg}{\arabic{img}}
\newcommand{\img}[1]{\begin{minipage}{\linewidth}]
	\refstepcounter{img}
	\label{img:\theimg}
	\centering\includegraphics[width=\textwidth]{figures/\theimg.png}
	\captionof{figure}{#1}
\end{minipage}}

\newcounter{tab}[chapter]
\renewcommand{\thetab}{\arabic{tab}}

\newcommand{\prechap}{第}
\newcommand{\postchap}{部分}
\newcommand{\presect}{}
\newcommand{\postsect}{}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\textbf{\presect \thesection \postsect}\hspace*{1ex}#1}}
\newcommand{\imgref}[1]{\hyperref[img:#1]{图 #1}}
\newcommand{\tabref}[1]{\hyperref[tab:#1]{表 #1}}
\renewcommand{\contentsname}{目录}
\renewcommand{\figurename}{图 }
\renewcommand{\tablename}{表 }
\renewcommand{\appendixname}{附录 }

% this is for non-normal chapter like Acknownledgement, Preface, Contents  
\def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{30\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \if@mainmatter
        \color{colorchapter}\normalfont\huge\bfseries \thechapter{ }
        \par\nobreak
        \vskip 20\p@
      \fi
    \fi
    \interlinepenalty\@M
    \color{colorchapter}\normalfont\Huge\bfseries #1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }}  
\makeatother

\linespread{1.3}

\begin{document}
\includepdf[noautoscale]{cover.pdf}
\maketitle

\begin{quote}
\noindent
封面字体：思源黑体，B612 等\\
封面图片：Douglas Yu

~\\

\noindent
此书可作为航空爱好者自学E-6B计算尺的使用，或航空史研究之用。原书名《Practical Manual of the E-6B Computer》，作者为 Allan C. Zweng, 由泛美导航服务（Pan American Navigation Service）于 1958 年出版，此为原书第三版。

~\\

“迎辉航空”（Solar Flyer）翻译。

欢迎关注我们的微信公众号“solar-flyer”，也可访问我们的网站：\url{https://solarflyer.aero/}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{chapters/img/qrcode.jpg}
\end{center}

\noindent
Copyright \copyright{} 2023.

\end{quote}

\thispagestyle{empty}
\setcounter{tocdepth}{1}

\frontmatter
% preface
\tableofcontents\newpage
\thispagestyle{empty}

% customize header & footer

\input{preface}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE]{\color{colorheader}\quad\small\textbf\thepage\quad\quad\small{E-6B 航空计算尺实用手册}}
\fancyhead[RO]{\color{colorheader}\small\rightmark\quad\quad\small{迎晖航空 Solar Flyer 出品}\quad\textbf\thepage\quad}
\fancyfoot[LE,RO]{\small\textbf\thepage\quad\small} % page number

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}  % add one line
\pagestyle{fancy}
\mainmatter
%chapters
\input{chapters}
\appendices
\renewcommand{\prechap}{\appendixname}
\renewcommand{\postchap}{}
%appendix
\input{appendix}
\end{document}
